抖音入面D兒童色情明顯違反兒童在線隱私保護法 (COPPA)

試過裝過抖音既人，應該都見過抖音入面有一大班細佬，係咁錄D ON9短片放上去，而且有好大部份既短片，係非常露骨

太露骨既唔敢Post，怕比人報FBI話我CP，要睇自己上Google

學齡兒童迷抖音，多半早熟，家長很無奈

美國聯邦貿易委員會 (Federal Trade Commission)，入面有條法例叫做：

兒童在線隱私保護法
Children's Online Privacy Protection Rule (COPPA)

係講到明，假若網站或者App「直接或企圖從美國兒童收集信息」，必須獲得父母或監護人同意，以及應盡的責任，運營商必須保護兒童的隱私和安全，包括限制向13歲以下的兒童銷售

而假若網站或者App係國外既話，只要佢地既業務係涉及到美國既話，就算收集既資料係只涉及外國細佬仔，都一律受到規管

The Internet is a global medium. Do websites and online services developed and run abroad have to comply with the Rule?

Foreign-based websites and online services must comply with COPPA if they are directed to children in the United States, or if they knowingly collect personal information from children in the U.S. The law’s definition of “operator” includes foreign-based websites and online services that are involved in commerce in the United States or its territories. As a related matter, U.S.-based sites and services that collect information from foreign children also are subject to COPPA.

好啦，假若違反法例既話，FTC會罰幾多錢呀：

US$16,000 - US$40,654 fine per individual violation

我地就做個粗略既估算，首先抖音將佢既App放左係App Store同Google Play，呢兩個Store本身就係美國到營運，所以抖音已經係受COPPA監管

抖音有成75.5%既用戶都係24歲以下，我保守D估入面有2成都係13歲以下，即係1800萬人左右

假若FTC真係揸正黎做既話，抖音既罰款將會係：

US$16,000 X 1800萬 = US$288,000,000,000 = 2880億美金

個罰款金額應該係等如一個中小型國家既GDP

P.S. FTC從未試過Individual Violation咁計罰款，但假若FTC真係抽起條筋去查既話，抖音一係App Store / Google Play全線下架，一係就禁哂D細佬唔比佢地用，再比人罰幾球野美金

咁fb live 同twich 會唔會有事

下架就無事啦

淨係食中國條水已經FATFAT 洗撚理你罰款咩

Facebook 兒童導向應用程式與服務的相關資訊

How does Facebook comply with COPPA?

Facebook識做好多

要block晒佢

愛巴點睇中美貿易談判？

美劇 Silicon Valley 入面有隻social network app 衰呢條例 直接成間執左 😂

第一個小朋友真係
唔得，我出返去先

點告先，我都想佢收皮